+++
title = "配置字典"
description = "平台全面对接 Kubernetes，支持通过配置字典（ConfigMap），用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。使用配置，实现对容器化应用的配置管理，使配置与镜像内容分离，保持容器化应用的可移植性。"
weight = 3
+++

平台全面对接 Kubernetes，支持通过配置字典（ConfigMap），用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。使用配置，实现对容器化应用的配置管理，使配置与镜像内容分离，保持容器化应用的可移植性。

支持通过环境变量、配置引用的方式，引用整个配置字典或其中的部分配置项。

Pod 只能使用同一个命名空间内的配置字典。


{{%children style="card" description="true" %}}

